<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<question id="BGM-q2a" level="1" subject="Chapter3">

    <text>
       <p>Realize Depth-first search (DFS) no grafo a seguir. Sempre que existir uma escolha de vertices possíel, escolha pelo vértice que vem primeiro em ordem alfabética. Classifique as arestas em relação a: TREE, FORWARD, BACK ou CROSS e o respectivo número PRE e POST de cada vértice, de forma a responder a alternativa correta. </p>
       <img src="images/graph01.png"/>	

    </text>

    <explanation>
        <i>>A correta classificação é:
<p>BACK: (g,b), (i,c), (d,a) - Arestas BACK conectam o vértice a um ancestral na árvore DFS.</p>
<p>CROSS: (c,b), (d,h) - Arestas CROSS não se conectam nem a um descendente nem a um ancestral; elas se conectam a um vértice que já foi totalmente explorado.</p>
FORWARD: nenhuma - Arestas FORWARD conectam o vértice a um vértice descendente que não é filho na árvore DFS.
<p>PRE/POST de cada vértice: A:1/18, B:2/11, C:12/17, D:13/16, E:3/10, F:4/9, G:5/8, H:6/7, I:14/15</p></i>
    </explanation>
	<choice type="correct">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas: 3 BACK e 2 CROSS </text>
		<explanation>
			
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK, FORWARD e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas:  3 BACK, 1 FORWARD e 1 CROSS</text>
		<explanation>
			Não existem arestas do tipo FORWARD no grafo. Existem apenas arestas do tipo: TREE, BACK e CROSS.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas: 3 BACK and 0 CROSS</text>
		<explanation>Repare que exisem arestas CROSS no grafo. Por exemplo, a aresta (c,b) é CROSS.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas:  2 BACK e 2 CROSS </text>
		<explanation>Existem 3 arestas do tipo CROSS no grafo: (g,b), (d,a), (i,c)
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas: 2 BACK, 8 FORWARD e 3 CROSS </text>
		<explanation>
			Repare que arestas que fazem parte da árvore DFS são chamadas TREE e não FORWARD.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas:  2 BACK e 3 CROSS</text>
		<explanation>
			Existem 3 arestas do tipo CROSS no grafo: (g,b), (d,a), (i,c). Verifique o número de arestas CROSS também.
		</explanation>
	</choice>
</question>