<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<question id="1" level="2" subject="algoritmoguloso programacaodinamica">
	<text>
       <p>O problema do troco pode ser definido da seguinte maneira: <i> Dado um sistema monetário de moedas (ou cédulas) de 
		valores $X1, X2, ..., Xn$ e deseja-se produzir um troco de total $N$ com o menor número de moedas possíveis.</i> </p>
		<p>Para as alternativas abaixo, determina qual é correta.</p>
	</text>
    <explanation>
		   Uma breve explicação sobre o problema pode ser enontrada na seguinte página:
		   <a href="http://crbonilha.com/pt/o-problema-do-troco/">O problema do troco</a>
    </explanation>
	<choice type="incorrect">
		<text>A solução do problema do troco (determinação das moedas a serem utilizadas) pode ser realizada em tempo constante $O(1)$</text>
		<explanation>
			O número de operações será no mínimo proporcional ao tempo para ler a entrada, que não é constante.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Caso o conjunto de moedas do sistema seja ${1, 4, 6}$ a solução gulosa é ótima (fornece o menor número de moedas)</text>
		<explanation>
			Contra-exemplo: $N = 8$, nesse caso temos $4 + 4 = 8$ sendo a solução ótima, em vez de $6 + 1 + 1 = 8$.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="correct">
		<text>A solução golusa pode ser ótima em alguns casos, como no exemplo do sistema monetário do Brasil.</text>
		<explanation>
			A solução gulosa é ótima nos casos que a <i>sequência é canônica</i>. Uma demonstração completa pode ser encontrada nesse 
			<a href="http://www.or.deis.unibo.it/kp/Chapter2.pdf">link</a>
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Para o conjunto de moedas ${1, 5, 8}$ o troco no valor de $28$ pode ser fornecido no mínimo com $5$ moedas.</text>
		<explanation>
			O troco pode ser fornecido com $4$ moedas: $8 + 5 + 5 + 5 + 5 = 28$.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>A solução por programação dinâmica nem sempre fornece a solução ótima.</text>
		<explanation>
			A solução a partir de programação dinâmica será sempre ótima para esse problema. No entanto, em alguns casos a solução gulosa já
			basta e deve ser então escolhida preferencialmente devido sua menor complexidade.
		</explanation>
	</choice>
</question>