<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<question level="2" chapter="0">
	<text>
       <p>O problema da <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Torre_de_Han%C3%B3i">Torre de Hanoi</a> pode ser solucionado de
		  forma recursiva (solucionar o problema corresponde a determinar a sequência de passsos). Considere o problema genérico, 
          isto é, com um número de discos igual a $n$.
	   </p>
	   <i>
		   O problema da Torre de Hanoi é um problema clássico estudado pela teoria de jogos e Ciência da Computação. Ele pode
		   ser resolvido resolvido recursivamente. A figura abaixo mostra a solução ótima (menor número de passos) para o problema
		   com $n = 3$.
		   <br/>
		   <img src="images/hanoi.png"/>
        </i>
	</text>
	<choice type="incorrect">
		<text>
            A técnica para resolver o problema para $n$ discos consiste em resolver o mesmo problema para $n/2$ e unir soluções de 
            casos menores para compor a solução do todo.
        </text>
		<explanation>
			A solução recursiva consiste em solucionar o problema para $n-1$ discos e a partir de duas transições desses conjunto de discos,
            compor a solução para $n$ discos.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>
            Uma torre de hanoi com o dobro de discos em relação a uma outra, deve precisar de um número de operações 
            duas vezes maior para ser resolvida.
		</text>
		<explanation>
			 Isso seria válido se o número de operações tivesse comportamento linear em função do número de discos. O que não ocorre em razão
             da fórmula recursiva para o número de passos $T(n) = 2T(n-1) + 1$.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>A solução recursiva não deve ser aplicada, pois ela nunca apresenta desempenho ótimo em termo de complexidade.</text>
		<explanation>
			A solução recursiva em problemas de computação pode ter complexidade ótima. Muitas vezes há uma solução recursiva associada a uma solução
            imperativa de mesma complexidade.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>O número de operações cresce linearmente em relação ao número de discos.</text>
		<explanation>
            O número de operações cresce exponencialmente em relação ao número de discos, em razão da fórmula recursiva para os número
            de passos $T(n) = 2T(n-1) + 1$.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="correct">
		<text>A fórmula geral para o número de operações necessárias é ${2^n - 1}$.</text>
		<explanation>
			Podemos demonstrar essa relação a partir da recursão. Sendo $T(n)$ o número de operações necessárias para resolver
			o problema com $n$ discos, pode-serelacionar esse valor recursivamente com o caso $n - 1$ a partir da seguinte relação:
			$T(n) = 2*T(n - 1) + 1$. A solução deve mover os  $n - 1$ discos superiores para um dos pinos auxiliares, depois mover
            o disco maior para um pino livre. Em seguida deve-se mover os $n-1$ discos para o pino com o disco maior.
		</explanation>
	</choice>
</question>