<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<question id="BGM-q2" level="2" subject="Graphs">

	<text>
       <p>Realize Depth-first search (DFS) no grafo a seguir. Sempre que existir uma escolha de vertices possíel, escolha pelo vértice que vem primeiro em ordem alfabética. Classifique as arestas em relação a: TREE, FORWARD, BACK ou CROSS e o respectivo número PRE e POST de cada vértice, de forma a responder a alternativa correta. </p>
       <img src="images/graph01.png"/>	

  </text>

    <explanation>
        <i>>A correta classificação é:
<p>BACK: (g,b), (i,c), (d,a) - Arestas BACK conectam o vértice a um ancestral na árvore DFS.</p>
<p>CROSS: (c,b), (d,h) - Arestas CROSS não se conectam nem a um descendente nem a um ancestral; elas se conectam a um vértice que já foi totalmente explorado.</p>
FORWARD: nenhuma - Arestas FORWARD conectam o vértice a um vértice descendente que não é filho na árvore DFS.
<p>PRE/POST de cada vértice: A:1/18, B:2/11, C:12/17, D:13/16, E:3/10, F:4/9, G:5/8, H:6/7, I:14/15</p></i>
    </explanation>

	<choice type="correct">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas: 3 BACK e 2 CROSS </text>
		<explanation>
			
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="correct">
		<text>O seguinte PRE/POST dos vértices está correto: A: 1/18, C: 12/17, I: 14/15. Adicionalmente, verificando esses valores de PRE/POST podemos concluir que a aresta (i,c) é do tipo BACK.</text>
		<explanation>
			
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="correct">
		<text>O seguinte PRE/POST dos vértices está correto: A: 1/18, B: 2/11, G: 5/8. Adicionalmente, verificando esses valores de PRE/POST podemos concluir que a aresta (g,b) é do tipo BACK.</text>
		<explanation>
			
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK, FORWARD e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas:  3 BACK, 1 FORWARD e 1 CROSS</text>
		<explanation>
			Não existem arestas do tipo FORWARD no grafo. Existem apenas arestas do tipo: TREE, BACK e CROSS.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas: 3 BACK and 0 CROSS</text>
		<explanation>Repare que exisem arestas CROSS no grafo. Por exemplo, a aresta (c,b) é CROSS.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas:  2 BACK e 2 CROSS </text>
		<explanation>Existem 3 arestas do tipo CROSS no grafo: (g,b), (d,a), (i,c)
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas: 2 BACK, 8 FORWARD e 3 CROSS </text>
		<explanation>
			Repare que arestas que fazem parte da árvore DFS são chamadas TREE e não FORWARD.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text>Considerando arestas do tipo BACK e CROSS, podemos identificar exatamente o seguinte número de arestas:  2 BACK e 3 CROSS</text>
		<explanation>
			Existem 3 arestas do tipo CROSS no grafo: (g,b), (d,a), (i,c). Verifique o número de arestas CROSS também.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
    		<text>O seguinte PRE/POST dos vértices está correto: A: 1/18, B: 3/12, G: 6/9. Adicionalmente, verificando esses valores de PRE/POST podemos concluir que a aresta (g,b) é do tipo BACK.</text>
    		<explanation>Verifique o PRE/POST dos vértices B e G. Lembre que, conforme enunciado, obrigatoriamente a ordem de vértices a serem visitados deve seguir a ordem alfabética.
		</explanation>
  	</choice>
  	<choice type="incorrect">
    		<text>O seguinte PRE/POST dos vértices está correto: E: 3/10, F: 5/8, G: 6/8. Adicionalmente, verificando esses valores de PRE/POST podemos concluir que a aresta (g,b) é do tipo BACK. </text>
    		<explanation>
		Essa opção não está correta. Os valores PRE/POST de B não foram mencionados. Além disso, os valores POST dos vérice F e G aparecem com o mesmo valor, o que não é possível.
		</explanation>
  	</choice>
  	<choice type="incorrect">
    		<text>Arestas BACK levam a um ancestrar na árvore DFS e arestas CROSS levam a um vértice que ainda não foi completamente visitado. Utilizando essas definições, podemos indicar que a aresta (g,b) é do tipo BACK e a aresta (c,b) é do tipo CROSS. </text>
    	<explanation>
	A definição de aresta CROSS não está correta. Repare que ao examinarmos (c,b), o vértice B já foi completamente visitado.
	</explanation>
  	</choice>
  	<choice type="incorrect">
    		<text>Os seguintes valores de PRE/POST estão corretos: A: 1/19, B: 2/11, I: 14/15, D:13/16. </text>
    		<explanation>the PRE/POST do vértice A não está correto. O valor correto PRE/POST para A é: 1/18
		 </explanation>
	</choice>


</question>
